课程名称,老师,研究生院
遥感图像处理,唐家奎，姜小光,研究生院
GIS空间分析方法,李润奎,研究生院
GIS环境应用模型,宋现锋,研究生院
网络地理信息系统,杨崇俊等,研究生院
水环境化学,刘新春,研究生院
土壤环境化学,胡正义,研究生院
大气污染化学,张阳,研究生院
生态毒理学,杜睿,研究生院
现代环境分析与监测,张元勋,研究生院
分子生物学技术在环境科中的应用,刘如铟,研究生院
环境土壤学,崔岩山,研究生院
环境胶体与界面化学,郑建中,研究生院
大气污染与防治,谭吉华,研究生院
高等土壤化学,徐明岗等,研究生院
土壤-植物营养研究法,王淑平,研究生院
高级森林生态学,刘琪璟等,研究生院
投资学,杨海珍,研究生院
情报分析与研究,李宏,研究生院
金融经济学,孙佳婧,研究生院
阵列信号处理,鄢社锋,研究生院
数字视频处理,高绍帅,研究生院
天线理论与技术,董积平,研究生院
数字图像处理与分析,刘定生,研究生院
自适应信号处理,叶世伟,研究生院
信道编码,陈德元,研究生院
计算机网络（电子与通信类）,鲁士文,研究生院
信源编码,陈永锐,研究生院
无线网络,秦飞,研究生院
天线理论与设计,薛谦忠,研究生院
图像理解与应用,韩振军,研究生院
自适应滤波理论和应用,杨军,研究生院
专用集成电路设计,段成华,研究生院
随机信号处理,张颢,研究生院
半导体微纳加工技术,王晓东等,研究生院
系统辨识与自适应控制,孙应飞,研究生院
微波工程基础,罗积润,研究生院
纳米科学技术概论,陈靖容,研究生院
机器学习方法与应用,叶齐祥,研究生院
电磁场与电磁波,王勇,研究生院
生物电磁技术,宋涛等,研究生院
电机理论与技术,顾国彪等,研究生院
聚合物基复合材料,屈小中,研究生院
薄膜物理,刘丰珍,研究生院
高等半导体物理,周玉琴,研究生院
分子材料与分子器件,张静,研究生院
半导体光子学,余金中,研究生院
半导体量子电子器件物理,杨富华等,研究生院
计算材料物理,闫清波,研究生院
材料的气相沉积制备技术,李静波,研究生院
新能源材料与技术,肖小玲,研究生院
聚合物材料简介,车晶,研究生院
近代光学系统设计概论,宋菲君,研究生院
光电子技术基础,屈一至,研究生院
信息光电子学,史祎诗,研究生院
高等激光原理,麻云凤,研究生院
光学精密检测技术与检测仪器,张文喜,研究生院
误差理论与精度分析,周桃庚,研究生院
结构动力学与计算机方法,王生,研究生院
现代机械设计,周兰英,研究生院
现代加工技术,刘佳,研究生院
工程材料,李端玲,研究生院
文物的光谱分析,朱剑,研究生院
传统医学概论,方晓阳,研究生院
陶瓷考古,陈岳,研究生院
科学哲学研究,徐竹,研究生院
分析哲学导论,徐竹,研究生院
科学文化哲学研究,孟建伟,研究生院
科学、艺术与传播研究,詹琰,研究生院
媒介社会学,诸葛蔚东,研究生院
社会网络理论与方法,张伦,研究生院
科学文化理论与作品解析,李大光,研究生院
顺磁共振原理及应用,王雪飞,研究生院
无机多孔材料,刘薇,研究生院
纯化与分离科学,姚鑫,研究生院
色谱技术理论与应用,董亚蕾,研究生院
生物分析化学,赵红,研究生院
光功能材料化学（一）,陈勇等,研究生院
光功能材料化学（二）,张铁锐等,研究生院
核磁共振原理及应用,向俊锋,研究生院
不对称合成,李保林,研究生院
过渡金属有机化学,吕海燕,研究生院
超分子化学,王彩旗,研究生院
群论基础,黄明宝,研究生院
现代量子化学,汪志祥,研究生院
化学反应动力学,陈波珍,研究生院
统计热力学,刘铨良,研究生院
高分子物理学专题,赵江等,研究生院
高分子化学专题,范琳等,研究生院
功能高分子,张辽云,研究生院
聚合物共混与复合材料,邢倩,研究生院
先进功能材料,宋锐,研究生院
分子修饰和化学标记,何裕建,研究生院
生物分子结构化学,崔巍,研究生院
生物材料化学,杨志勇,研究生院
腐蚀电化学,张占军,研究生院
化工数学模型与方法,王二强,研究生院
流态化与多相流,王维,研究生院
膜分离科学与技术,万印华,研究生院
资源环境化学与工程,李建强等,研究生院
过程工程中的计算机应用...,郭力,研究生院
绿色化学与化工,王体壮,研究生院
精细化工,张志国,研究生院
催化剂制备与表征,李增喜,研究生院
环境催化和功能材料,周克斌,研究生院
植物细胞生物学与细胞工程,王红,研究生院
生殖生物学,王海滨等,研究生院
分子神经生物学,赫荣乔等,研究生院
分子遗传学,焦雨铃等,研究生院
模式动物,袁莉,研究生院
肿瘤细胞生物学,杨建虹,研究生院
细胞生物学技术及应用,丁文军,研究生院
分子免疫学,秦志海等,研究生院
细胞免疫学,赵勇等,研究生院
酶学及酶工程,田维熙,研究生院
分子生物学研究技术,柴团耀,研究生院
蛋白质工程原理,吴亮其,研究生院
生物大分子,钟良玮,研究生院
蛋白质晶体学,陈德亮,研究生院
进化生态学：分子、化学和行为适应机制,康乐等,研究生院
理论生态学与生态学方法,李典谟,研究生院
生态学实验设计与数据分析,郝彦宾,研究生院
基因组学技术与原理,胡松年等,研究生院
计算生物学,张竹青,研究生院
生物信息学应用,韩春生等,研究生院
数据挖掘,刘莹,研究生院
高性能计算系统 II（A）,迟学斌,研究生院
计算机网络设计与性能分析,王文杰,研究生院
TCP/IP协议及网络编程技术,张玉清,研究生院
数字系统的故障诊断与可靠设计,胡瑜等,研究生院
计算语言学,姜文斌,研究生院
分布式操作系统,夏道藏,研究生院
自然语言理解,宗成庆等,研究生院
网络挖掘技术,朱廷劭,研究生院
视频编码及传输,齐洪钢,研究生院
计算机视觉 I,王伟强,研究生院
计算机视觉 II,申抒含等,研究生院
密码协议理论,李红达,研究生院
量子信息与量子密码学导论,杨理,研究生院
语音交互技术基本原理,陶建华,研究生院
高性能计算系统 II（B）,刘莹,研究生院
多媒体内容分析与检索,李国荣,研究生院
操作系统高级教程 ,杨力祥,研究生院
并行系统,陈云霁,研究生院
大规模Web系统性能优化,罗铁坚,研究生院
高级算法设计,孙晓明,研究生院
大数据处理,孙翼,研究生院
时空数据分析与可视化,郭旦怀,研究生院
大数据管理系统,陈世敏,研究生院
社交媒体大数据挖掘与分析,王浩,研究生院
开源编译器源代码分析,杨力祥,研究生院
小波与滤波器设计,彭思龙,研究生院
智能控制,赵冬斌等,研究生院
计算机图形学与应用,李保滨,研究生院
数据库技术,徐俊刚,研究生院
社会计算,何苯,研究生院
现代水文学与水资源学,宋献方等,研究生院
陆地表层系统野外实验原理与方法,唐登银等,研究生院
城市经济与城市空间结构,张晓平,研究生院
微波遥感,王超等,研究生院
高光谱遥感,张兵等,研究生院
孢粉学概论,尚雪,研究生院
植物考古学,蒋洪恩,研究生院
生物考古学,胡耀武,研究生院
科学社会学,尚智丛,研究生院
健康传播研究,胥琳佳,研究生院
公共经济学,毕勋磊,研究生院
配位化学,高丽华,研究生院
电分析化学方法及应用,赵红,研究生院
生物传感器,姚鑫,研究生院
有机光化学,李嫕等,研究生院
高等杂环化学,杨镜奎,研究生院
药物化学,崔巍,研究生院
计算机辅助药物设计,崔巍,研究生院
分子光谱与分子结构,陈波珍,研究生院
分子力学模拟的原理及应用,计明娟,研究生院
计算量子化学原理及应用,汪志祥,研究生院
固体表面物理化学,刘薇,研究生院
电化学原理及应用,王雪飞,研究生院
胶体与界面化学,杨志勇,研究生院
软物质,宋锐,研究生院
纳米化学,周克斌,研究生院
环境化学（化学类）,郝永梅,研究生院
化学生物学,何裕建,研究生院
有机光电材料中的电子过...,田志远,研究生院
生物化学工程,罗坚等,研究生院
生化生产工艺学,张志国,研究生院
生物过程工程,李强,研究生院
能源化学与化工,崔丽杰,研究生院
催化反应工程,王垚,研究生院
催化原理,李增喜,研究生院
植物基因工程,柴团耀,研究生院
进化生物学的基本原理和方法,葛颂等,研究生院
植物化学,马晓丰,研究生院
保护生物学,蒋志刚等,研究生院
动物生态学,王德华等,研究生院
生物系统学原理与方法,梁爱萍,研究生院
微生物生态学,刘双江等,研究生院
病原微生物学,张星,研究生院
基因工程原理,吴乃虎,研究生院
结构生物学导论,江涛等,研究生院
纳米生物学,陈德亮,研究生院
全球生态学,周广胜,研究生院
生态系统生态学,白永飞等,研究生院
药物分析,丁永胜,研究生院
干细胞生物学,陆忠兵,研究生院
植物系统发育与生物地理学,汪小全等,研究生院
VLSI测试与可测性设计,李晓维,研究生院
编译程序高级教程,冯晓兵,研究生院
形式语言与自动机理论,姚刚,研究生院
机器学习,卿来云,研究生院
人工智能,王文杰,研究生院
计算网络心理学,朱廷劭,研究生院
现代信息检索,何苯,研究生院
计算机图形学,苏鸿根,研究生院
信息安全体系结构,孙锐,研究生院
形式化方法,姬东耀,研究生院
集成电路验证,沈海华,研究生院
理论密码学,李红达,研究生院
高级计算机网络,刘慧,研究生院
信息可视化,时磊,研究生院
海量图数据的管理和挖掘,邹磊,研究生院
大数据编程 评测与性能优化,詹剑锋,研究生院
机器人学导论,张正涛,研究生院
图像分析与计算机视觉,王伟强,研究生院
计算机网络,鲁士文,研究生院
数字图像处理,苏荔,研究生院
水文学与水资源学基础,于静洁等,研究生院
冰冻圈科学概论,秦大河等,研究生院
水土保持学原理,蔡强国等,研究生院
资源生态学,谢高地等,研究生院
地球环境与健康,谭见安等,研究生院
城市地理与城市规划,谢正观,研究生院
产业发展与空间组织,张晓平,研究生院
资源经济学,谷树忠等,研究生院
遥感物理,牛铮等,研究生院
全球导航卫星系统（GNSS）原理与应用,许长辉,研究生院
资源学研究方法,刘东,研究生院
环境地球化学,杜睿,研究生院
水环境模拟与系统决策,王明玉,研究生院
计算机在环境科学中的应用,白乃彬,研究生院
环境工程数学模型与应用,钱智,研究生院
大气环境化学,谭吉华,研究生院
环境数据的统计学分析方法,肖康,研究生院
环境净化材料,陈荣志,研究生院
清洁生产,李新洋,研究生院
土壤物理学,邵明安,研究生院
土壤生态学,王淑平,研究生院
土壤学研究的新技术与新方法,胡正义,研究生院
项目管理,张玲玲,研究生院
人力资源管理,曲如杰,研究生院
时间序列分析,张建方,研究生院
技术创新管理,卢涛,研究生院
现代情报学理论与方法,刘细文,研究生院
现代图书馆学理论与方法,黄国彬,研究生院
会计学,王冬梅,研究生院
货币金融学,宋吟秋,研究生院
科技创新管理,张庆芝,研究生院
科技经济学,袁永娜,研究生院
矩阵分析与应用,叶世伟,研究生院
数字图像处理（电子与通信类）,韩振军,研究生院
现代通信原理,黄志蓓,研究生院
多媒体计算机技术（电子通信类）,焦建彬,研究生院
合成孔径雷达技术概论,吴一戎等,研究生院
高光谱遥感基础与数据处理,赵永超等,研究生院
现代雷达理论与技术,张云华,研究生院
计算机图形学及其应用,冀连营,研究生院
数字集成系统设计,段成华,研究生院
高等模拟集成电路分析与设计,刘鸣等,研究生院
现代传感器技术与应用,轩运动,研究生院
微电子机械系统（MEMS）,杨晋玲等,研究生院
电动力学,王勇,研究生院
生物医学工程,陈靖容,研究生院
气体放电与低温等离子体...,邵涛等,研究生院
高电压实验技术,孙鹞鸿等,研究生院
功能复合材料,刘向峰,研究生院
功能材料结构与设计A,胡中波,研究生院
固体材料,周玉琴,研究生院
半导体器件物理,刘丰珍,研究生院
软物质理论导引,苗兵,研究生院
材料化学（2）-- 有机无...,张静,研究生院
生物可降解高分子,刘仁材,研究生院
现代无机合成,向军辉,研究生院
应用光学,谭峭峰,研究生院
量子力学,刘润聪,研究生院
高分子材料的结构与性能,黄继军,研究生院
线性系统理论与应用,张震,研究生院
程序设计基础与实验C语言,杨力祥等,本部
化学原理,杨国强等,本部
大学写作,杨莉等,本部
创意写作,张志会等,本部
影视英语听说,lewis等,本部
英国文学选读,Tim,本部
英语报告技巧,Elina,本部
论语研读,lewis,本部
古希腊哲学,刘丰,本部
康德哲学,吴天岳,本部
西方历史与文化,黄裕生,本部
科学技术史精要,朱孝远,本部
心理学与生活,孙小淳,本部
中国古典文学欣赏,周洁,本部
机械制图,杜晓勤,本部
线性代数,张京英,本部
微积分,徐晓平等,本部
普通物理,袁亚湘等,本部
计算机科学导论,苏刚、向涛、吴岳良,本部
大学英语,孙晓明、徐志伟,本部
中国近现代史纲要,向俊,本部
创意写作,Timothy?,本部
中国哲学传统与智慧,Lewis Sandler,本部
中国历史与文化,李伯聪,本部
考古与人类文明,龚鹏程,本部
大学语文,宋国定,本部
中外音乐作品赏析,赵宝奇,本部
中国文化与心理健康要素,蒋聪,本部
,罗非,本部
